# Templates and Snippets
Данный репозиторий содержит снипеты, которые могут пригодится в повседневной работе и базовые
шаблоны.

## Contribute main rules
Если вы хотите внести что-то в репозиторий, то есть общее правило:
Вы создаете отдельную ветку, комитите туда свои наработки и пушите данную ветку,
после чего создаете пулл реквест в мастер и ставите ревьюевром сотрудника,
который является опытнее вас. Так же у вас могла бы под это отдельная задача,
тогда вы указываете ее в коммите, например таким образом [DIP-36] Repo created 

## Tracking snippets
Данный раздел содержит снипеты призванные ускорить настройку трекинга.
Используя данные скрипты вы так же можете избежать некоторых ошибок.

### Structure
Верхний уровень директорий разделен, как вкладки в dashboard. Второй уровень, как правило,
будет содержать все скрипты, которые могут потребоваться для данной вкладке. Дальнейшие 
разделения имеют смысл, если длина файла начинает вырастать за 100 строк. 

Общая положение структуры должно придерживаться разделению в дашборде, то есть:
Вкладка поле или вкладка эвент поле, это относится, как к директориям,
так и к файлам, по ним ниже.

Структура файла формируюся через многострочные, однострочные комментарии и снипеты. 
Верхний уровень это, как правило, эвент, он заключен в однострочный комментарий.
Далее идут многострочный комментарий, который содержит названия поля в соответствие с дашбордом
и краткое описания, что делает данный скрипт.

Так же отдельно существует директория rareCases, на данный момент она будет служить местом для
контрибьюта новых снипетов и если какие-то снипеты вы используете часто, не стесняйтесь 
переносить это в главные папки. 


## Zero Queries Template
Данная директория содержит шаблон виджета нулевого ранжирования. Данный шаблон был переписан 
на современный синтаксис js для более удобной работы. Так же данный раздел содержит 
файл со старым шаблоном, если он вдруг вам понадобиться. Для удобного старта проекта
была добавлена директория currentProject, в которую вы можете скопировать все что находится 
внутри папки template и приступать к работе, содержания этой папки заранее добавлено в
исключения индексации гитом. 

### Structure and uses
Пока мы интегрируем мы можем использовать файлы, которые лежат в корневой директории template.
Удобней писать код в отдельном js файле и после чего переносить именно его в шаблон, но тут на свое
усмотрение. Но после того, как мы закончили интеграцию нам нужно транскомпилировать наш код что-бы 
виджет работал в большинстве браузеров, для это устанавливаем все пакеты находясь в корневой 
директории репозитория (npm i), для транскомпиляции кода нам нужна команда:
`<npx babel ZeroQueriesTemplate/CurrentProject/onlyJS.js --out-file ZeroQueriesTemplate/CurrentProject/dist/transpiledJS.js --presets=@babel/preset-env">`

Пути к файлам могут отличаться, так же может отличаться знак "/" в зависимости 
от вашей операционной системы 

